默克爾接班人更親中，德國反中要靠左膠？

立場新聞 Stand News / by 假才子 / 1h

德國執政基民黨（總理默克爾所屬政黨）舉行黨魁選舉，由 Nordrhein-Westfalen 州長 Armin Laschet 當選。由於默克爾已表明會在今年 9 月大選時退休，Laschet 很大機會在屆時接任總理。香港網民不時批評默克爾是「左膠」，儘管她在德國政治光譜中根本不屬左派，真的是膠人的話又怎麼可能領導德國 16 年，但這些暫且不管；如果你覺得默克爾親中，那這位 Laschet 大概更悲劇。

Laschet 長期從事地方工作，對外交涉獵有限，但隨著他有機會做總理，近月不時有人追問他看法，他的答案都相當令人搖頭。例如他在接受美媒《Politico》訪問時，被問到以往西方以為中國發展就會自由民主化是否「賴依芙」（naive），他說「邊度賴依芙？我 90 年代第一次去中國，當時他們經濟剛剛起飛，我們可是幫助了中國。中國的發展對歐洲商界有很大好處，我們要以現實主義和自信面對他們。」

記者再追問「OK，咁但係中國人權問題點應對先」「商貿談判從來都是包括討論人權的，對所有國家都如是，對俄羅斯、中國、土耳其、阿拉伯國家都是。我們不應該只跟跟我們社會模式一樣的國家（ie 自由民主）做生意。」

明白，即是搵錢至上。就著這一點，西媒間也開始有疑慮，可是這始終是場國內選舉，外交議題是次要的，而 Laschet 在國內議題上較為接近默克爾路線，所以當選了黨魁。默克爾固然對中態度模糊，但 Laschet 這樣講明搵錢至上更難看。那對關注中歐關係的人來說，德國線是否 PK 呢？還有少許轉機。

一是 Laschet 未必能夠當上總理。雖然基民黨現時支持度領先，很大可能勝出 9 月大選，但這跟默克爾本人民望不錯，和抗疫表現尚可，拉抬了黨的支持度有關；Laschet 就任黨魁後未必能維持。不過這個轉機出現的機會較小，下一項比較大。

二是即使基民黨支持度最高，在比例代表制下不可能單獨過半，必須組成執政聯盟，目前來看最大機會是跟綠黨，而綠黨是對中強硬派，可能拉動外交政策向那個方面走。綠黨比默克爾更「左膠」：重視環保、公平貿易、人權自由、接收難民等等；但正因不重視搵錢，對中國攻擊不留手：綠黨議員多次狙擊默克爾不肯批評中國、積極加入全球反中聯盟、反對日前達成的中歐貿易協議、黃台仰獲得德國難民身份也似乎跟他們有關。尤其德國政界慣例，總理由執政聯盟中的較大黨出任，外交部長由較小黨出任，在這情況下即綠黨出任。香港網民可能要靠德國左膠了。

作者 Patreon

全歐最右係咪約翰遜？

無人屌樓豬 五毛左膠 泛民打手？

應該法國勒龐？

綠黨 左而不膠啦

綠黨條友好反中

唉，肥婆落台換一個又係奶共

奶共還奶共, 德國保護到盟國利益你咪奶
盟國比人蝦到不似人型, 仲奶歐盟都係準備解散

我愛德國左膠

一定係Le pen
法國trump嚟㗎

關你撚事
你討論默克爾無問過德國人，德國人會好反感

成個歐洲最右派嘅係marine le pen、匈牙利同埋波蘭

假才子

統一俄羅斯黨

比綠黨選到，直頭會特登為香港人開難民名額

綠黨係一個好奇既存在

史特加呢個汽車之城選個綠黨出黎禁車

Geert Wilders?

香港啲弱智
永遠唔明人地講左膠係講緊咩
下下拎本字典出嚟

就好似小學生俾人鬧弱智咁
拎本字典出嚟話自己智商高過 100
唔符科學定義上嘅弱智
所以唔可以話佢弱智

連人地鬧緊乜都未撚識分
都有得寫文呃飯食真係戇撚鳩鳩

漏咗佢添

佢中間偏右